[拋磚]股票市場之烏托邦論

拋磚
現世代能否共同建構一個市場型態
使股票之買賣不再是零和遊戲？
一方的盈利不一定意味另一方的損失
致使市場無一人輸而全部也有盈利？
烏托邦式股市系統是否可行？
例如設定所有股票只能上升
或是市場懲罰所有沽空者
原則類似於永動機的探究
一方面股票市場繼續日常運行
另一方面人人皆可從中獲利
而並沒有損失的風險

23歲

有人賣就有人輸

咁咪無人返工

冇博奕既市場唔係自由經濟

正和產品請去債券市場

接近看破紅塵的感覺

上世紀初經濟大蕭條
曾經一度興起共產主義與資本主義的兩種烏托邦論
然而資本主義烏托邦沒有解決財富不均現象
而共產主義烏托邦沒有提供社會進步的誘因
本人提出的新烏托邦論
希望是接近溶合二者之優勝之處
但暫時未有想法

股票市場唔係零和遊戲
衍生品市場先係零和遊戲

所以樓主表示暫時沒有實際想法
但最大的缺陷誠如巴打所言
就如永動機至今仍未面世

股票市場不是零和遊戲？
可否更詳述之？
本人以為一人的盈利必然來自一人的損失
在封閉的股票市場
不會有更多的資產增加
則總資產守恆

你由一抽股之後不停sh收息就冇人損失啦
唔知岩唔岩？！

間公司科技有突破或者其他方面賺到錢
派股息俾你已經唔係零和遊戲啦
用盈利賺返嚟嘅錢回購股票，亦都係經典操作
冇人輸錢，所有股東都賺錢，公司亦都賺錢

原來世上早已存在烏托邦式股票

有

Yes 二戰後嘅人,只要出社會工作起穩定投資道瓊斯工業指數，基本上退休嗰陣都賺唔少
月供撚嘅理論就係咁樣黎

那麼為何市場上的人
不把他們的全部資產
投資在這些烏托邦式股票？？
按理說 他們可以合作互惠互利

求解

因為唔係間間公司都會賺錢，亦唔保證世界冇天災人禍
所以點解要買指數
可以睇我前面個回覆

同埋其實世界上好大一部份嘅錢已經係股票市場
你唔識買強積金都買咗，冇工返政府都幫你買咗，其實世界各國政府用每年稅收買唔少股票
最出名係挪威養老金基金，基本年年賺到笑

樓主econ零分

有息收已經唔係零和啦，公司穩定派息為股東帶黎嘅盈利已經推翻左「一人的盈利必然來自一人的損失」

樓主無讀經濟 何來零分？

原來如此

價值同銀碼有咩分別 ?